# 科學計算簡介

電腦就是《計算機》，而數學則是《計算的學問》，這樣說來，電腦應該是數學的實驗場！

科學計算 -- 大至上就是拿電腦來進行數學計算、探索、實驗的一個領域。

經典數學大致可以分為下列領域

1. 代數 -- 數論、方程式、抽象代數、線性代數、...
2. 幾何 -- 歐氏幾何、非歐幾何、拓譜學、微分幾何 ....
3. 微積分 -- 又被稱為分析學，包含微分方程、級數與轉換等等 ...

關於這些領域到底有哪些內容，您可以參考以下投影片！

* [用十分鐘快速掌握《數學的整體結構》(Slideshare)](https://www.slideshare.net/ccckmit/ss-68579935)

但是那些沒納入經典數學領域的，還有

1. 機率統計
2. 集合論
3. 邏輯推論
4. 圖形理論
5. ...


在本書中，我們將使用 Python 作為主要工具，透過程式來學習與探索這些數學主題！


